\solucion{24omm_p4}
	Sin perdida de generalidad, supongamos que
	$p < q < r$.

	Veamos que si $pqr$ divide a
	$
	(pq)^{r} + (qr)^{p} + (rp)^{q} - 1
	$
	como $r | (qr)^p$ y $r | (pr)^q$,
	entonces $r | (pq)^r -1 $.

	Por otro lado, por el \emph{Peque\~{n}o Teorema de Fermat},
	tenemos que $r | (pq)^r - pq$.

	Considerando ambas expresiones obtenemos:
	\begin{eqnarray*}
		\left.
			\begin{aligned}
				r &|& (pq)^r -1 \\
				r &|& (pq)^r - pq
			\end{aligned}
		\right\}
		\Rightarrow
		r | pq - 1 \Rightarrow r | pq + qr + pr -1
	\end{eqnarray*}

	An\'{a}logamente obtenemos:
	\begin{eqnarray*}
		q &|& pq + qr + pr -1 \\
		p &|& pq + pr + qr -1 \\
	\end{eqnarray*}

	Como $p,q,r$ son primos relativos,
	$pqr | pq + qr + pr - 1$.
	De aqu\'{i} tenemos
	$pqr + 1 \leq pq + qr + pr$.

	Demostraremos que $p = 2$.
	Supongamos que $p \geq 3$.
	Entonces, considerando que
	$qr > pr$ y $qr > pq$:
	\begin{eqnarray*}
		pqr + 1
		> pqr
		\geq 3qr = qr + qr + qr
		> pq + qr + pr
	\end{eqnarray*}
	Lo cual es una contradicci\'{o}n.
	Por lo tanto, $p = 2$.

	Considerando que $q$ y $r$ dividen a
	$pq + qr + pr - 1$, tenemos que:
	\begin{eqnarray*}
		qr &|& 2q + 2r + qr - 1 = 2(q + r) + qr - 1 \\
		qr &|& 2(q + r) -1 \\
		qr + 1 &\leq& 2(q + r)
	\end{eqnarray*}

	Demostraremos que $q = 3$.
	Supongamos $q \geq 5$.
	Entonces, considerando que
	$r > q$:
	\begin{eqnarray*}
		qr + 1
		> qr
		\geq 5r > 4r = 2(r + r)
		> 2(q + r)
	\end{eqnarray*}
	Lo cual es una contradicci\'{o}n.
	Por lo tanto, $q = 5$.

	Considerando que $r | pq - 1$,
	sustituyendo $p$ y $q$ en la expresi\'{o}n obtenemos:
	\begin{eqnarray*}
		r | (2)(3) - 1 = 5
	\end{eqnarray*}
	De donde $r = 5$ (no puede ser $r = 1$ pues $p < q < r$).

	Falta demostrar que
	$((2)(3)(5))^{3}$ divide a
	$3( ((2)(3))^{5} + ((3)(5))^{2} + ((2)(5))^{3} - 1)$.
	Observemos que:
	\begin{eqnarray*}
		\left.
			\begin{aligned}
				2^{3} | (2)^{3} \Rightarrow 2^{3} | ((2)(3))^{5} \\
				2^{3} | (2)^{3} \Rightarrow 2^{3} | ((2)(5))^{3} \\
				2^{3} = 8 | 224 = 225 - 1 = 15^{2} - 1 = ((3)(5))^2 - 1
			\end{aligned}
		\right\}
			\Rightarrow 2^{3} | ((2)(3))^{5} + ((3)(5))^{2} + ((2)(5))^{3} - 1
	\end{eqnarray*}
	\begin{eqnarray*}
		\left.
			\begin{aligned}
				3^{2} | (3)^{2} \Rightarrow 3^{2} | ((2)(3))^{5} \\
				3^{2} | (3)^{2} \Rightarrow 3^{2} | ((3)(5))^{2} \\
				3^{2} = 9 | 999 = 1000 - 1 = 10^{3} - 1 = ((2)(5))^3 - 1
			\end{aligned}
		\right\}
			\Rightarrow 3^{2} | ((2)(3))^{5} + ((3)(5))^{2} + ((2)(5))^{3} - 1
	\end{eqnarray*}
	\begin{eqnarray*}
		\left.
			\begin{aligned}
				5^{3} | (5)^{3} \Rightarrow 5^{3} | ((2)(5))^{3} \\
				5^{3} = 125 | 8000 = 225 + 7776 - 1 = ((3)(5))^{2} + ((2)(3))^{5} - 1
			\end{aligned}
		\right\}
			\Rightarrow 5^{3} | ((2)(3))^{5} + ((3)(5))^{2} + ((2)(5))^{3} - 1
	\end{eqnarray*}

	Por lo tanto,
	$((2)(3)(5))^{3}$ divide a
	$3( ((2)(3))^{5} + ((3)(5))^{2} + ((2)(5))^{3} - 1)$.
	\solutionEnd{}
